（突發）關於製旗一事

禁止展示旗幟等物的權力

(1)

任何督察級或以上的警務人員，如合理地相信展示任何旗幟、條幅或其他徽號，相當可能會導致或引致破壞社會安寧，則可 ——

(a)

禁止在公眾聚集中展示任何旗幟、條幅或其他徽號；

(b)

針對任何處所或場所的擁有人、租客、佔用人或負責人，和針對任何車輛、電車或纜車、鐵路列車或船隻的擁有人或負責人，禁止其准許他人在該處所、場所、車輛、電車或纜車、鐵路列車或船隻展示旗幟、條幅或其他徽號。

(由1970年第31號第3條代替)

(2)

根據第(1)款發出禁止後，任何警務人員均可檢取和扣留任何旗幟、條幅或徽號，並且如有合理需要，可 ——

(a)

進入任何處所或場所；及

(b)

截停並登上任何車輛、電車或纜車、鐵路列車或船隻，

亦可為以上目的而使用所需的武力。

(由1970年第31號第3條代替)

(3)

任何人在違反根據第(1)款發出的任何禁止下，展示或准許他人展示任何旗幟、條幅或其他徽號，即屬犯罪，一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁2年。

(4)

除非得律政司司長同意，否則不得就本條所訂的罪行提出檢控。

(由1997年第362號法律公告修訂)

有冇法律手足諗到點拆

港獨旗流嫁？

推俾法律手足睇

推